Парсинг патентных текстовых данных (полей «Описание», «Формула изобретения») и метаданных (классы международной патентной классификации (МПК, IPC) [5], списки цитирований, принадлежность к патентному семейству (Patent Family) и т.д.) осуществляется с сайта Google Patents.
Язык программирования Python, для реализации интерфейса - библиотека Tkinter. Для сбора файлов с массивами патентов с Google Patents задействована библиотека Request, благодаря которой можно выполнять XHR (XMLHttpRequest) запросы напрямую к серверу. Для извлечения данных из файлов с патентами использованы библиотеки Beautiful Soup (для парсинга) и Selenium (программная библиотека для управления браузерами посредством созданного бота, позволяющего прогрузить html страницу).
Поскольку анализируется мировой массив патентов из Google Patents, то системе необходимо обрабатывать огромное количество данных, следовательно используется распараллеливание процесса парсинга. Для этого использована библиотека Multiprocessing, которая позволяет распараллелить вычисления для ускорения парсинга.
